<resources>
    <string name="app_name">Orthanc Manager</string>
    <string name="titleAddServer">Добавить сервер</string>
    <string name="titleSettings">Настройки</string>
    <string name="titleSettingsForm">Настройки приложения</string>
    <string name="titleAddNewServer">Добавить новый сервер</string>
    <string name="ipadressNewServer">IP Адресс</string>
    <string name="loginUserNewServer">Логин</string>
    <string name="passwordNewServer">Пароль</string>
    <string name="savebutton">Сохранить</string>
    <string name="canselbutton">Отмена</string>
    <string name="portNewServer">Порт</string>
    <string name="checkConnect">Тест соединения</string>
    <string name="pathToJson">Путь к файлу orthanc.json</string>
    <string name="nameNewServer">Имя</string>
    <string name="failureName">!</string>
    <string name="failureIP">Не указан IP адрес!</string>
    <string name="failurePORT">Не указан порт!</string>
    <string name="deleteserver">Удалить</string>
    <string name="confirmdeletion">Пожтверждение удаления</string>
    <string name="areyousure">Вы уверены что хотите удалить сервер?</string>
    <string name="didnotconnect">Имя ещё не прочитано</string>
    <string name="nameofserver">имя сервера</string>
    <string name="ipaddress">ipaddress</string>
    <string name="zero">0</string>
    <string-array name="chooseOC">
        <item> <string name="chooseOChint">Выбирете ОС</string> </item>
        <item>Linux</item>
        <item>Windows</item>
    </string-array>
    <string name="general">Основные настройки</string>
    <string name="settingnamesummary">Логическое название этого экземпляра Orthanc. Имя отображается в Orthanc Explorer и в URI \ "/ system \"</string>
    <string name="settingname">Имя сервера</string>
    <string name="storagedirectory">Каталог хранения</string>
    <string name="storagedirectorysum">Путь к каталогу, содержащему тяжелые файлы (то есть необработанные экземпляры DICOM). Обратная косая черта должна быть либо удвоена, либо заменена прямой косой чертой "/"</string>
    <string name="indexdirectory">Каталог указателей</string>
    <string name="indexdirectorysum">Путь к каталогу, который содержит индекс SQLite (если не установлен, используется значение StorageDirectory). Этот индекс может быть сохранен на RAM-диске или SSD-устройстве из соображений производительности</string>
    <string name="storagecompression">Сжатие хранилища</string>
    <string name="storagecompressionsum">Включить прозрачное сжатие экземпляров DICOM</string>
    <string name="MaximumStorageSize">Максимальный размер хранилища</string>
    <string name="MaximumStorageSizesum">Максимальный размер хранилища в МБ (значение «0» означает отсутствие ограничений на размер хранилища)</string>
    <string name="MaximumPatientCount">Максимальное количество пациентов</string>
    <string name="MaximumPatientCountsum">Максимальное количество пациентов, которое может храниться в данное время в хранилище (значение «0» указывает на отсутствие ограничения на количество пациентов)</string>
    <string name="ConcurrentJobs">Одновременные задания</string>
    <string name="ConcurrentJobssum"><![CDATA[Максимальное количество заданий обработки, которые одновременно выполняются в любой момент времени. Значение \ "0 \" указывает на использование всех доступных логических ядер ЦП. Чтобы эмулировать Orthanc <= 1.3.2, установите это значение равным \ "1 \"]]></string>
    <string name="httpsetting">Конфигурация HTTP сервера</string>
    <string name="HttpServerEnabled">Включить HTTP Server</string>>
    <string name="HttpServerEnabledsum">Если этот параметр выключен», Orthanc действует как чистый DICOM-сервер. REST API и Orthanc Explorer будут недоступны</string>
    <string name="HttpPort">HTTP порт</string>
    <string name="HttpPortsum">HTTP порт для служб REST и для графического интерфейса</string>
    <string name="HttpDescribeErrors">HTTP описание ошибок</string>
    <string name="HttpDescribeErrorssum">Если включено, и при вызове REST API возникает ошибка, в ответ HTTP добавляется сообщение JSON с описанием ошибки. Эту функцию можно отключить, если HTTP-клиент неправильно обрабатывает такие ответы</string>
    <string name="HttpCompressionEnabled">HTTP сжатие</string>
    <string name="HttpCompressionEnabledsum">Включите сжатие HTTP, чтобы улучшить использование полосы пропускания сети за счет большего количества вычислений на сервере. Orthanc поддерживает HTTP-кодировки «gzip» и «deflate»</string>
    <string name="dicomconfig">Конфигурация DICOM сервера</string>
    <string name="DicomServerEnabled">DICOM Server</string>
    <string name="DicomServerEnabledsum">Если выключено, Orthanc действует как чистый REST-сервер. Получение файлов, а так же запросы по птороколу DICOM будут невозможны</string>
    <string name="DicomAet">DICOM AET</string>
    <string name="DicomAetsum">Уникальное в рамках используеймой DICOM сети, название сервера</string>
    <string name="DicomCheckCalledAet">DICOM проверка вызываемого Aet</string>
    <string name="DicomCheckCalledAetsum">Проверка соответствия вызываемого AET, во время входящего запроса SCU DICOM</string>
    <string name="DicomPort">DICOM порт</string>
    <string name="DefaultEncoding">Кодировка по умолачнию</string>
    <string name="DefaultEncodingsum">Кодировка используемая для файлов DICOM без DICOM-тега «SpecificCharacterSet», который используется при ответе на C-Find запросы (включая рабочие списки)</string>
    <string name="DeflatedTransfer">Deflated Transfer</string>
    <string name="TransferSyntax">Синтаксис передачи</string>
    <string name="TransferSyntaxsum">The transfer syntaxes that are accepted by Orthanc C-Store SCP</string>
    <string name="JpegTransfer">Jpeg Transfer</string>
    <string name="Jpeg2000Transfer">"Jpeg2000 Transfer "</string>
    <string name="JpegLosslessTransfer">Jpeg Lossless Transfer</string>
    <string name="JpipTransferSyntaxAccepted">Jpip Transfer</string>
    <string name="Mpeg2Transfer">Mpeg2 Transfer</string>
    <string name="RleTransfer">Rle Transfer</string>
    <string name="UnknownSopClassAccepted">Unknown Sop Class Accepted</string>
    <string name="UnknownSopClassAcceptedsum">Принимает или нет, роль S-Store SCP для неизвестного хранилища SOP классы («Неразборчивый режим»)</string>
    <string name="DicomScpTimeout">DICOM Scp Timeout</string>
    <string name="DicomScpTimeoutsum">Установите время ожидания (в секундах), после которого Orthanc закроет соединение, если больше нет DIMSE-команд от SCU (клиента).</string>
    <string name="Securityhttp">Параметры безопасности HTTP-сервера</string>
    <string name="RegisteredUsers">Регистрация пользователей</string>
    <string name="RegisteredUserssum">Списко зарегистрированных пользователей. Поскольку Orthanc использует HTTP Basic Authentication, пароли хранятся как текст</string>
    <string name="RemoteAccessAllowedsum">Whether remote hosts can connect to the HTTP server</string>
    <string name="RemoteAccessAllowed">Разрешение удаленного доступа</string>
    <string name="SslEnabledsum">Включение протокола SSL</string>
    <string name="SslEnabled">SSL Enabled</string>
    <string name="SslCertificate">SSL Certificate</string>
    <string name="SslCertificatesum">Путь к SSL-сертификату в формате PEM (значимый только в том случае, если включен SSL)</string>
    <string name="AuthenticationEnabled">Включение аутентификации</string>
    <string name="AuthenticationEnabledsum">Включение доступа по логину и паролю из списка Зарегистрированные пользователи</string>
    <string name="Networktopology">Топология сети</string>
    <string name="DicomModalitiesInDatabase">DICOM Modalities In Database</string>
    <string name="DicomModalitiesInDatabasesum">Разрешает ли SCP Orthanc входящие запросы C-Echo, даже от условий SCU, о которых он не знает (т.е. которые не перечислены в варианте \"DicomMethods\" выше). Orthanc 1.3.0 - единственная версия, которая ведет себя так, как если бы этому аргументу было присвоено значение \"false\"</string>
    <string name="DicomAlwaysAllowEcho">DICOM Always Allow Echo</string>
    <string name="DicomAlwaysAllowEchosum">Разрешает ли SCP Orthanc входящие запросы C-Echo, даже Из условий SCU, о которых он не знает (т. е.Перечислены в варианте "DicomMethods" выше). Orthanc 1.3.0 Является единственной версией, которая ведет себя так, как если бы этому аргументу было присвоено значение "false"</string>
    <string name="DicomAlwaysAllowStore">DICOM Always Allow Store</string>
    <string name="DicomAlwaysAllowStoresum">Разрешает ли SCP Orthanc входящие запросы C-Store, даже от условий SCU, о которых он не знает (т.е. которые не перечислены в варианте "DicomMethods" выше)</string>
    <string name="DicomCheckModalityHost">DICOM Check Modality Host</string>
    <string name="DicomCheckModalityHostsum">Проверяет ли Orthanc адрес IP/имя хоста удаленного метода, инициирующего соединение DICOM (как указано в опции "DicomMethods" выше). Если для этой опции установлено значение "false", Orthanc проверяет только AET удаленной модальности</string>
    <string name="DicomScuTimeout">DICOM Scu Timeout</string>
    <string name="DicomScuTimeoutsum">Тайм-аут (в секундах), по истечении которого ассоциации DICOM считаются закрытыми Orthanc SCU (клиентом), если удаленный SCP (сервер) DICOM не отвечает</string>
    <string name="OrthancPeersInDatabase">Orthanc Peers In Database</string>
    <string name="OrthancPeersInDatabasesum">Сохранение одноранговых узлов Orthanc в базе данных Orthanc, а не в этом файле конфигурации (новый в Orthanc 1.5.0)</string>
    <string name="HttpProxy">HTTP Proxy</string>
    <string name="HttpProxysum">Параметры прокси-сервера HTTP, используемого Orthanc. Если установлена пустая строка, HTTP-прокси не используется. Например:
«HttpProxy»: «192.168.0.1:3128»
«HttpProxy»: «proxyUser:proxyPassword@192.168.0.1:3128»</string>
    <string name="HttpVerbose">HTTP Verbose</string>
    <string name="HttpVerbosesum">Если установлено значение "true", отладочные сообщения из libcurl будут выдаваться всякий раз, когда Orthanc делает исходящий HTTP-запрос. Это особенно полезно для отладки проблем, связанных с HTTPS</string>
    <string name="HttpTimeout">HTTP Timeout</string>
    <string name="HttpTimeoutsum">Установка времени ожидания для запросов HTTP, выданных Orthanc (в секундах)</string>
    <string name="HttpsVerifyPeers">HTTPS Verify Peers</string>
    <string name="HttpsVerifyPeerssum">Включите проверку одноранговых узлов во время запросов HTTPS. Этот параметр должен иметь значение "false", если используются самозаверяющие сертификаты. Обратите внимание, что установка этого параметра в значение "false" приводит к угрозам безопасности! Ссылка: http://curl.haxx.se/docs/sslcerts.html</string>
    <string name="HttpsCACertificates">HTTPS CA Certificates</string>
    <string name="HttpsCACertificatessum">Включите проверку одноранговых узлов во время запросов HTTPS. Этот параметр должен иметь значение "false", если используются самозаверяющие сертификаты. Обратите внимание, что установка этого параметра в значение "false" приводит к угрозам безопасности! Ссылка: http://curl.haxx.se/docs/sslcerts.html</string>
    <string name="Advancedoptions">Дополнительные параметры</string>
    <string name="StableAge">Stable Age</string>
    <string name="StableAgesum">Количество секунд без получения какого-либо экземпляра до того, как пациент, исследование или серия считаются стабильными</string>
    <string name="StrictAetComparison">StrictAetComparison</string>
    <string name="StrictAetComparisonsum">По умолчанию Orthanc сравнивает AET (названия объектов приложения) без учета регистра. Если для этого параметра установить значение "true", сопоставление с учетом регистра будет разрешено</string>
    <string name="StoreMD5ForAttachments">Store MD5 For Attachments</string>
    <string name="StoreMD5ForAttachmentssum">Если следующий параметр имеет значение "true", MD5 файлов DICOM будут вычислены и сохранены в базе данных Orthanc. Эта информация может использоваться для обнаружения повреждения диска за счет небольших затрат на производительность</string>
    <string name="LimitFindResults">Limit Find Results</string>
    <string name="LimitFindResultssum">Максимальное количество результатов для одного запроса C-FIND на уровне пациента, исследования или серии. Установка этого параметра в "0" означает отсутствие ограничения</string>
    <string name="LimitFindInstances">Limit Find Instances</string>
    <string name="LimitFindInstancessum">Максимальное количество результатов для одного запроса C-FIND на уровне экземпляра. Установка этого параметра в "0" означает отсутствие ограничения</string>
    <string name="LimitJobs">Limit Jobs</string>
    <string name="LimitJobssum">Максимальное число активных заданий в планировщике Orthanc. При достижении этого предела добавление новых заданий блокируется до завершения выполнения некоторых заданий</string>
    <string name="LogExportedResources">Log Exported Resources</string>
    <string name="LogExportedResourcessum">Если этот параметр имеет значение "true" (поведение по умолчанию до Orthanc 1.3.2), Orthanc регистрирует ресурсы, экспортируемые в другие условия DICOM или одноранговые узлы Orthanc, внутри URI "/export". Установка этого параметра в значение "false" позволяет предотвратить бесконечный рост индекса в задачах автоматической маршрутизации (это поведение по умолчанию с Orthanc 1.4.0)</string>
    <string name="KeepAlive">Keep Alive</string>
    <string name="KeepAlivesum">Включить или отключить HTTP Keep Alive (не рекомендуется). Установите для этого параметра значение "true" только в случае высоких нагрузок HTTP</string>
    <string name="StoreDicom">Store DICOM</string>
    <string name="StoreDicomsum">Если для этого параметра установлено значение "false", Orthanc будет работать в режиме только индекса. Файлы DICOM не будут храниться на диске. Обратите внимание, что этот параметр может предотвратить обновление до более новых версий Orthanc</string>
    <string name="DicomAssociationCloseDelay">DICOM Association Close Delay</string>
    <string name="DicomAssociationCloseDelaysum">Ассоциации DICOM, инициированные сценариями Lua, остаются открытыми до тех пор, пока выдаются новые команды DICOM. Этот параметр задает время ожидания в секундах перед автоматическим закрытием ассоциации DICOM, используемой Lua. Если установлено значение 0, соединение немедленно закрывается</string>
    <string name="QueryRetrieveSize">Query Retrieve Size</string>
    <string name="QueryRetrieveSizesum">Максимальное число запросов запроса/извлечения DICOM, поддерживаемых Orthanc. Самые недавно использованные запросы удаляются по мере выдачи новых запросов</string>
    <string name="CaseSensitivePN">Case Sensitive PN</string>
    <string name="CaseSensitivePNsum">При обработке SCP-запроса C-Find установка этого флага в значение "true" приведет к обеспечению соответствия с учетом регистра для представления значения PN (например, RapidName). По умолчанию поиск выполняется без учета регистра, что не соответствует стандарту DICOM</string>
    <string name="AllowFindSopClassesInStudy">Allow Find Sop Classes In Study</string>
    <string name="AllowFindSopClassesInStudysum"><![CDATA[Если установлено значение "true", Orthanc будет по-прежнему обрабатывать "классы SOP в исследовании" (00080062) в запросах C-FIND, даже если метаданные "SOP Class UID" недоступны в базе данных (что имеет место, если база данных ранее использовалась Orthanc < = 1.1.0). Этот параметр отключен по умолчанию, так как для него требуется интенсивный доступ к жесткому диску]]></string>
    <string name="LoadPrivateDictionary">Load Private Dictionary</string>
    <string name="LoadPrivateDictionarysum">Если установлено значение "false", Orthanc не загружает словарь частных тегов по умолчанию. Это может потребоваться, если невозможно импортировать DICOM-файл, закодированный с помощью синтаксиса передачи неявного VR Endian и содержащий частные теги: Такая ошибка импорта может быть вызвана неправильным словарем. Вы по-прежнему можете перечислить ваши частные теги, представляющие интерес, в опции конфигурации "Словарь" ниже</string>
    <string name="Locale">Locale</string>
    <string name="Localesum">Язык, используемый Orthanc. В настоящее время используется только при сравнении строк без учета регистра. Должно быть безопасно сохранять это значение неопределенным, что позволяет Orthanc автоматически определять подходящий языковой стандарт</string>
    <string name="SynchronousCMove">Synchronous C Move</string>
    <string name="SynchronousCMovesum"><![CDATA[Выполнять ли операции DICOM C синхронно. Если установлено значение "false" (по умолчанию), каждый входящий запрос C-Move приводит к созданию нового фонового задания. До Orthanc 1.3.2 неявным поведением было использование синхронного C-Move. Между Orthanc 1.4.0 и 1.4.2 поведение по умолчанию было установлено как асинхронное C-Move. Начиная с Orthanc 1.5.0, поведение по умолчанию - синхронное C-Move (обратная совместимость с Orthanc < = 1.3.2)]]></string>
    <string name="JobsHistorySize">Jobs History Size</string>
    <string name="JobsHistorySizesum">Максимальное число завершенных заданий, хранящихся в памяти. Задание обработки считается выполненным, если оно помечено как "Успешное" или "Неудачное". Начиная с Orthanc 1.5.0, значение "0" указывает на отсутствие задания в памяти (т.е. задания удаляются из истории сразу после их завершения)</string>
    <string name="OverwriteInstances">Overwrite Instances</string>
    <string name="OverwriteInstancessum">Определяет, как Orthanc реагирует, когда он получает случай DICOM, SOPInstanceUID которого уже сохранен. Если установлено значение "true", новый экземпляр заменяет старый. Если установлено значение "false", новый экземпляр отбрасывается, а старый сохраняется. До Orthanc 1.4.1 неявное поведение соответствовало "ложному"</string>
    <string name="MediaArchiveSize">Media Archive Size</string>
    <string name="MediaArchiveSizesum">Максимальное количество ZIP/медиаархивов, поддерживаемых Orthanc, в ответ на асинхронное создание архивов. Наиболее недавно использованные архивы удаляются по мере создания новых архивов. Эта опция была введена в Orthanc 1.5.0, и не оказывает влияния на синхронное формирование архивов</string>
    <string name="namemodalities">Name</string>
    <string name="ipmodalities">IP adress</string>
    <string name="portmodalities">PORT</string>
    <string name="AETitle">AETitle</string>
    <string name="DicomModalities">DICOM Модальности</string>
    <string name="DicomModalitiessum">Список клиентов рабочей группы</string>
    <string name="OrthancPeers">Orthanc peers</string>
    <string name="OrthancPeerssum">Список одноранговых серверов, в качестве реквизитов доступа используется URL, логин и пароль, как при доступе по http </string>
    <string name="url">URL</string>

</resources>
